[board game狼人] 求解決 有朋友偷睇點應對好

本身隻game係好好玩 透過分析同理論
仲有唔同既神職慢慢一步一步咁搵出狼人
當中仲可以睇到唔同朋友平時唔會展露性格既一面

但係有其中1個朋友就係夜晚個時不斷偷睇知道哂d人咩身份
本身我都唔信 後尾完左自己圍威喂幾個朋友講返先覺得唔對路
而且1個朋友係死左個時(夜晚)望到佢偷睇人地所以更肯定佢係每次都有偷睇
所以佢可以係完全無根據同理由下知道哂邊d身份
同埋每晚都依據佢既身份殺到啱既人 我簡單用3鋪黎做例子你地就會明

第1鋪 佢係守衛
我同另外2個朋友係狼人 即係總共3個狼人

第1晚 我地其中1個狼人朋友自刀呃解藥 而佢應該係睇到狼人自刀所以揀左守衛自己
最後成功呃到女巫解藥
第2晚 我地殺其中1個平民 佢守衝到
第3日 有預言家跳出黎指左其中1個狼人朋友係狼人 其他人都信佢 所以其中1個狼人朋友
就比人白天投死
第3晚 我本身想殺預言家 但另1個狼人朋友指左另1個人 (後尾完左先知係女巫) 佢竟然守衛到佢

呢個位大家係咪已經覺得唔對路 ?

首先個位朋友係無跳女巫身份 但佢偏偏唔守衛明跳既預言家
而走去救1個我地唔知既女巫 ? 我個時己經r哂頭 心諗有冇咁準呀

第4日我同佢已經係無寧兩可既狀態 好似殺咩都比人守衛到咁 最後預言家跳埋出黎話見到我
係狼 而個位守衛就游說女巫毒死個狼人朋友 而佢所謂既"理由"係佢既直覺覺得佢係狼人
最後女巫又真係信左佢講野 最後我同朋友一齊死 end game 我已經好無奈

第2鋪 佢係平民

到佢發言個時用佢所謂既"理由" 話聽到右面有聲同又用佢既"直覺"覺得佢係狼人
就話咩我覺得你係狼人喎 又同預言家女巫個d人講 我信你地多d去煽動班好人聽佢講
總之最後都係估啱哂所有狼人

第3鋪 佢係狼人

第1晚 佢就就殺啱左預言家
第2晚 佢就殺左女巫 女巫無得自救
其他唔講總之就好快解決哂d神職

所以到最後我想講既係 我完全諗唔明一班朋友點解要玩隻game都要偷睇作弊 ?
咁樣玩落去有咩意思 ? 因為咁贏左又有咩咁值得高興 ?
我地平時玩大約有8-10個人 而家圍威喂班朋友計埋我有4個知佢係出貓
其他人我唔知佢地知唔知佢出貓定係唔出聲扮唔知 我真係唔知

而家班活動有佢係度我地就唔會主張玩狼人 就算佢話想玩 我同班fd都會話唔玩
玩d佢唔會出到貓既board game

真係好無癮 因為一個人搞到要轉game 所以唔知各位巴絲有冇遇過類似問題
唔想為左隻game搞到同佢反面 可唔可以教下小弟點解決

利申 平時少開post 講得1999 唔好意思
同埋我知你地班朋友有上開連登 勿相認唔該

玩一夜狼人好過啦

呢個有試過 有搗蛋鬼同強盜調亂哂d牌
佢偷睇都無用 但我地都係鐘意玩正常狼人多d

冇人做主持咩

有人做主持 但個個朋友唔係好熟 所以我地無問到佢

一巴車落佢到

我都想 但呢一班人一早識左好耐 好難排除佢
無佢係度一班人一定首選玩狼人先
有佢係度就局住玩其他game

會反面

趁佢偷望果陣同佢四目交投

玩呢啲game都出貓有咩意義
偷睇扮自己估到威啲？

我fd咁係咁 我之前所謂夜晚睇到佢偷睇
因為個時我fd坐正係出貓個條友對面
我fd望完佢出貓之後到天黑佢先成個人"烏"低身同用雙手遮住自己咁避開嫌疑
其實佢咁做先暗示佢之前係偷睇
係fd後尾同我講返 因為我個時坐係偷睇條友隔離同埋玩緊唔知
其實唔止呢3鋪 就算佢比人發現左 第2日玩佢都係偷睇 (冇烏低身)

咁唔直接問佢？
咁玩大家都冇癮啦

直接攤牌問佢係咪偷睇

明知佢偷睇仲繼續同佢一齊玩真係浪費時間

唉 所以我就係唔明 可能佢以為咁做d朋友會以為佢好醒同好叻
佢會好自豪

直接問佢佢肯定會否認同埋一定會反面
我地就係唔想為左隻game同佢反面

唔得 佢一定會否認同埋反面
我地就係唔想為左隻game反面
矛盾點就係呢度 大家都想玩狼人 大家都知佢出貓 咁點
為左隻game無左個朋友 值得咩

係有主持啊 個主持正常咁問問題 冇野出錯
只係我地唔肯定呢個主持朋友知唔知佢出貓

比個眼罩佢

玩狼人都要咁咩 有咩意思啊
整D in-house rule防止佢出貓啦

佢一定唔肯同問點解靜係比佢
如果靜係比佢一個 係人都知佢有d問題 然後佢就會反面

買多幾個話好cute一齊帶

轉 game 啦

玩得咁辛苦為乜

一係反面(你ban左,雖然唔明繼續同咁無game品既人一齊玩game有咩為
一係整in-house game rule(好似樓上咁講,眼罩之類,不過條友應該都唔會肯
一係轉game(要轉d無得cheat既game

唔係好明 即係自己加d規則落去 ?
其實都冇咩用 我諗正常玩 就算係街場約出黎個d都會好自津唔會出貓
而且我覺得就算加左佢都係一樣會偷睇
btw多謝你既建議

佢都未怕反面你怕咩

咁都係解釋唔到 正常玩都唔會無啦啦帶個眼罩
有d無私顯見私既feel 大家都會覺得唔對路

轉game雖然解決到 但係唔想因為佢1個人搞到無得玩狼人

其實佢知唔知全世界都知佢偷睇柒到

叫佢做 mc

正想覆

洗牌疊
次次都分隻小女孩俾佢

唔約佢,搞掂 不過要全世界人都唔會爆響口

其實我覺得正正就係因為大家熟 佢先夠膽出貓
因為唔止狼人 平時都會大家成日一齊玩pc game 關係已經好好
我明你地個心諗咩 呢d人唔好同佢玩咁
但我黎講係好矛盾 玩pc個時大家都好開心 所以真係唔想反面

btw多謝你建議 除左眼罩仲有咩好提議呀 ?

呢下唔得 因為每次都有固定聚集時間
而且事後會係whatsapp群組講返今日玩成點
同埋自私約佢會問做咩唔約佢
之後又會反面

1.要dup低頭(上面有講) 話mc有時睇唔清楚,怕睇錯,要求全部人dup低哂
2.背對坐,到個個人先扭頸指人
3.用手機玩

咁大個人成熟啲去處理啦
直接講點解一定會反面？
叫你講唔係叫你屌
如果你講佢都發晒脾氣嘅
咁係佢冇當你地朋友而唔係你地唔受佢玩喎
有問題就要改，你唔指出佢錯誤反而係逃避，你又真係同佢好好朋友喎

其實佢肯既話又真係work
不過因為個主持次次靜係玩主持佢唔鐘意落場玩
同埋偷睇個朋友都未做過主持
所以唔得

呢個唔得 因為唔係一夜狼人 無小女孩呢個角色

其實平時我玩狼人做開 mc

如果我真係遇到呢啲 case
我會要求佢指出合理既懷疑

eg : 你可以聽到聲又好乜都好
唔可以下下都話直覺
咁樣隻遊戲就唔好玩
同埋你下下啲直覺都咁準
但又唔係經過推測分析得出答案
我會懷疑你係出貓偷睇

學下咪識
有邊個會一出世就乜都識

應該無乜用(我有個FD同樓主個FD差唔多)

佢會話估嫁咋,無咩解釋,唔係估都唔得呀
你追住問你係咪出貓,佢就會話 「撚有呀? 唔撚玩啦」=反面

呢個就要睇主持人既語言技巧有幾高啦

第1個建議我覺得ok 下次我試下
第2個就唔得了 因為本身係大家圍住張抬玩
第3個 唔會了 因為既然大家真人都係度 唔會拎手機出黎玩

我fd就係有好幾鋪完左講笑咁同佢講"咦 你d直覺點解準到咁既"
之後佢就黑黑地面咁 佢應該係feel到個fd想暗示佢出貓
之後佢無應到走左佢
所以如果兜口兜面咁問佢 佢解釋唔到就會反面

如果咁小朋友既就由佢嬲啦

佢自己心個知肚明邊個岩邊個錯啦

一係叫 mc 醒醒定定

我地本身就諗住心平氣和咁同佢講
冇諗住屌佢 我地都知佢唔啱就緊
所以我貫徹始終都係個句唔想為左隻game反面
係 你講得岩 佢係錯 但係如果當住10幾人面前我地幾個話佢1個
佢會點 ? 我相信如果佢解釋唔到既話佢一定柒到無面見人
繼之而就會變到我所講既反面

面對面咁玩tg版狼人囉